 a partir de mil e novecentos e noventa inclusive à razão de meio ponto por exercício até mil e novecentos e noventa e dois inclusive atingindo em mil e novecentos e noventa e três o percentual estabelecido no artigo cento e cinquenta e nove inciso um alínea a inciso três o percentual relativo ao fundo de participação dos municípios  